# Календарь событий города Нижнего Новгорода

## Команда проекта
* Горностаев Даниил
* Головяшкин Даниил
* Рычагов Алексей

# Техническое задание

## 1. Общие слова
* Данный проект создан для того, чтобы показывать пользователям расписание всех значимых дат и событий на ближайшее время.
* [Пример "конкурентов"](https://gorodzovet.ru/nnovgorod/ "Афиша мероприйтий НН")

## 2. Эксплуатационное назначение
* Закрывает потребность пользователя в необходимой информации по событиям в городе. 
* Упрощение получения пользователям информации в интернете.
* Увеличение лояльности нижегородцев к городским мероприятиям.

## 3. Функциональное назначение
* Использование PHP, баз данных, Microsoft Word, Sublime Text, сервис bitbucket.org, информация из городского портала и прилегающих сайтов, ... и тд

## 4. Термины и определения
* Календарь - система счета дней в году.
* Календарь событий - это информация о праздниках и обо всех других значимых событиях, рассказ о которых уместен и интересен в привязке ко дням нашего города, Нижнего Новгорода.
* Праздник - отрезок времени, выделенный в календаре в честь чего-либо или кого-либо, имеющий сакральное (небытовое, мифическое) значение и связанный с культурной или религиозной традицией.
* Событие - значительное происшествие, явление или иная деятельность как факт общественной или личной жизни.
* Мероприятие - организованное действие или совокупность действий, направленных на осуществление определенной цели.
* Календарная дата — порядковый номер календарного дня, порядковый номер или наименование календарного месяца и порядковый номер календарного года.

## 5. Типы данных
*  Мероприятие:
    * 1. Идентификатор (целое)
    * 1. ИндикаторКатегории(целое)
    * 1. Наименование (строка)
    * 1. Дата (дата)
    * 1. Изображение (Изображение)
    * 1. Описание (текстовый)
    * 1. Местоположение (текстовый) 
    
* Категория:
    * 1. Идентификатор (целое)
    * 1. Наименование (текстовый)

* Пользователи:
    * 1. Индефикатор (целое)
    * 1. Логин (строка)
    * 1. Пароль (строка)
    * 1. Емаил (строка)
    * 1. Право админа(1 или 0)

* Сообщения:
    * 1. Индефикатор(целое)
    * 1. Имя пользователя(строка)
    * 1. Емаил пользователя(строка)
    * 1. Сообщение пользователя (тект)


## 6. Функциональные характеристики
* На нашем сайте «Афиша Нино» представлены события Нижнего Новгорода. Для того чтобы пользователи не запутались в большой информации, на нашем сайте предусмотрен поиск по категории события ,а так же поиск по названию или описанию мероприятия.

* Также будет представлена возможность регистрации и авторизации пользователей, воозможность отправки сообщения администраторам через сайт, и добавления новых статей через сайт. 

## 7. Страницы
#### Главная страница
* На данной странице будет показана афиша мероприятий Нижнего Новгорода на сегодняшний день и до конца месяца.  
* Также на сайте будут календарные разделы, которые посетитель сам выбирает для удобства.



## 8. Требования к надежности
* Доступ к изменению данных на сайте имеют только администраторы. 
* Также будет осуществляться регулярное копирование файла базы данных на внешний носитель. 

## 9. Требования к хостингу
* Минимальная подходящая конфигурация:

    * Хостинг с дисковой квотой не менее 330 Мб
    * Хостинг с PHP5 и установленным модулем apache Rewrite
    * База данных MySQL версии 5 и выше с модулем InnoDB
    * Наличие зарегистрированного и корректно настроенного домена


## 10. Наполнение контентом
* На нашем сайте будут размещены все значимые события Нижнего Новгорода на период работы сайта

## 11. Сдача и приемка
* Сайт должен корректно отображаться и функционировать в 3 и более браузеров
* Дата сдачи  20.05.2020 + 10 дней
* Приемка программы осуществляется после периода опытной эксплуатации программы. Если сайт работает корректно и устойчиво в течение 7-и календарных дней, период опытной эксплуатации считается завершенным. 

